【廢鐵加價】廢鐵加到盡6月加價3.3%

港鐵加價3.3%！在可加可減機制下，港鐵最快今年6月起可加價3.3%；然而港鐵今年需撥出2.45億元，作為車費加價後的票價97折優惠，最少維持半年，料2019年車費不會有有實質上調。

今次是過去10年以來，港鐵第9次加價。統計處今日（28日）公布影響港鐵調整票價幅度的去年第4季運輸業名義及實質工資指數，按年變動為5.9%，根據政府與港鐵達成的可加可減票價調整機制，港鐵今年6月可加價3.3%，加幅高於2018年的3.14%。

TOPick計算不同車程在加價後的大約票價，大部分站點加價不超過1元，然而若以現時市區過海的長途車費14.7元計算，料要加價5角至15.2元。

港鐵去年基本業務純利約112億

港鐵本月初公布2018年全年業績，基本業務利潤達112.63億元；按照分享利潤機制，港鐵要撥出2.25億元作票價優惠。

至於延誤事故方面，2018年港鐵發生12宗長達31分鐘或以上的延誤事故，並確認屬港鐵可控制範圍，需再撥出2000萬元作票價優惠，意味有關款項共有2.45億元，作為今年車費加價後的票價97折優惠，最少維持半年。

「可加可減」點樣計？

據港鐵票價調整資料，「可加可減」機制的方程式主要看三大要素：「綜合消費物價指數按年變動」、「運輸業名義工資指數按年變動」及「生產力因素」（2017至22年的設定值為0.6%）

整體票價調整幅度 =（0.5 x 去年12月的綜合消費物價指數變動） +（0.5 x 去年第4季的運輸業名義工資指數變動） - 生產力因素

根據最新數字，以下為今年的調整幅度：
（0.5 x 2.5%） + （0.5 x 5.9%） - 0.6% = 3.6%

然而，票價調整機制也引入了負擔能力上限，港鐵加價幅度不可高於「家庭每月收入中位數」去年第4季的按年變動（3.3%），以顧及市民的負擔能力；因此原本要加價3.6%，最終只需加到「封頂」的3.3%。可是，因觸及上限設定而未能實施的加幅0.3%，則有機會在2年內補追。

一定加啦 唔加點fatfat 你地咪又係要焗住搭

加完都係撞 有得你揀咩

索性加雙倍啦 反正又唔會反抗 搭嗰啲又焗搭

港鐵：唔鋸又點？你班港豬阻止到咩？

加3成咪又係要坐

我地話ok就ok啦

唔加價點夠錢買新車 俾啦

可減?

然而，票價調整機制也引入了負擔能力上限，港鐵加價幅度不可高於「家庭每月收入中位數」去年第4季的按年變動（3.3%），以顧及市民的負擔能力；因此原本要加價3.6%，最終只需加到「封頂」的3.3%。可是，因觸及上限設定而未能實施的加幅0.3%，則有機會在2年內補追。

多撚謝

唔加，點買返架新車丫。
Diu. 莫講話3.3%, 330%你咪又要搭。
如果可以踩單車返工，我一定踩。

97折優惠

我係港鐵主席一定直接加 double
反正你班蟻民都無得㨂

台灣有ubike真係德政

次次加完價就只會出埋啲濕鳩小恩小惠嚟塞住班港豬把口，但服務就愈嚟愈差、態度就更加唔洗講
啲撚樣直頭可以話ok就得，擺明係理鳩得你
咁既公司竟然都仲可以生存得到仲日日賺錢
真係屌你老母，港豬完全係國際笑話嚟